通常中文d人成日打個「xx性」係咪缺乏性愛定係有性病？

「Xx化」係咪食古不化？？
定消化唔好？？？
發表講話同進行演講 可摸耳 straight forward d講「演講」呀
5P字都好過依堆

1999

房租必需

自體免疫性病

歐式中文

將xxability/xxlise轉做中文性/化.

中文唔似英文好多形容詞同名詞都可以轉換. 歐式中文就格硬將英文文法用落中文到.於是就會見到"佢好特別" 變成"佢好有獨特性"既垃圾中文.

英文一樣有呢個問題，令文字睇落好高級，其實就係累贅。
「名詞成災」的流行病裏，災情最嚴重的該是所謂「科學至上」（scientism）。在現代的工業社會裏，科學早成顯貴，科技更是驕子，所以知識分子的口頭與筆下，有意無意，總愛用一些「學術化」的抽象名詞，好顯得客觀而精確。有人稱之為「偽術語」（pseudo-jargon）。例如：明明是first step，卻要說成initial phase：明明是letter，卻要說成communication，都屬此類。

中文也是如此。本來可以說「名氣」，卻憑空造出一個「知名度」來，不說「很有名」，卻要迂迴作態，貌若高雅，說成「具有很高的知名度」，真是酸腐可笑。

練就過硬本領 勇擔時代重任

靚仔靚女就叫"高顏值"